「我唔知/我唔理。」

某啲人:
「我唔知/我唔理。」
「搞咁多嘢做乜。」
「我重有幾多年命啊？2047我都唔知喺邊囉。」

我諗大家聽都聽唔少
但其實有冇諗過調返轉頭
補充多少少可以有另一番解讀？

我哋:
「我唔知/我唔理，總之維持原狀，唔好搞乜嘢修例。」
「搞咁多嘢做乜，越改越衰。」
「我重有幾多年命啊？2047我都唔知喺邊囉。
但最少而家畀我哋過多陣安寧日子好冇？」

記得69遊行嗰陣
聽到有對長者夫婦同同行遊行人士傾計
話:
「之後個世界係你哋嘅，
我哋最多咪得返10幾年命。
呢刻我哋重出倒嚟就要出聲，
如果再唔企出嚟發聲，
你哋之後嘅路就好難行。」

頭一句
我聽過好多次
但我真係好希望
第二嗰句有一日係出自我屋企人把口

p.s. 加油呀長輩圖大軍